<resources>
    <string name="app_name">SELP</string>
    <string name="example_text_meditation" translatable="false">Медита́ция (лат. meditatio — «размышление») — ряд психических упражнений, используемых в составе духовно-религиозной или оздоровительной практики, или же особое психическое состояние, возникающее в результате этих упражнений (или в силу иных причин). Медитация может рассматриваться как вид созерцания (лат. contemplatio)[1]. Занимаясь медитацией, согласно ряду традиций, не надо делать над собой никаких усилий, нужно полностью расслабиться. Медитация — это состояние расслабленной сосредоточенности, в котором идет отрешённое наблюдение за происходящим[2]. Медитация означает, что мы чему-то предоставляем место, позволяем этому развиваться, наблюдаем, воспринимаем во всей полноте. Занимающийся медитацией ничего не должен оценивать, предоставив свободу мыслям, чувствам и протекающим в организме процессам[3]. У самых разных школ медитации есть два общих компонента, которые в терминологии буддийской психо-культуры описываются как: 1) шаматха (пали: саматха), что можно перевести как «безмятежность», «мир», «внутреннее спокойствие», умственное или физическое, 2) випашьяна (пали: випассана), что можно перевести как «осознанность», «видение мира таким, какой он есть», а не таким, каким мы хотели бы или не хотели бы его видеть[4]. Существует множество техник медитации[⇨]. В большинстве традиций во время медитации практикующему обычно требуется принять определённую позу[⇨]. Объектом концентрации обычно служат ощущения внутри организма, внутренние образы, реже эмоции. Иногда объектом концентрации может быть внешний физический предмет. Медитация может сочетаться с дыхательными упражнениями. Существуют и медитативные «танцевальные» техники — кружение суфиев, медитации Ошо Раджниша и др.</string>
    <string name="title_exercise_progress">Exercise progress</string>
    <string name="title_psychological_test">Psychological Test</string>
    <string name="title_my_mood">My mood</string>
    <string name="title_sleep">Sleep</string>
    <string name="title_notes">Notes</string>
    <string name="title_meditation_music">Meditation music</string>
    <string name="title_button_video">Video</string>
    <string name="title_buttonsound">Sound</string>
    <string name="hint_breath_start">Когда ты чувствуешь сильный страх,</string>
    <string name="hint_breath_inhale">сделай глубокий вдох носом на 4 счета,</string>
    <string name="hint_breath_pause_inhale">задержи дыхание на 4 счета,</string>
    <string name="hint_breath_exhale">сделай выдох на 4 счета</string>
    <string name="hint_breath_pause_exhale">и снова задержи дыхание тоже на 4 счета.</string>
    <string name="understand">Понятно</string>
    <string name="off_this_notification">Больше не показывать</string>
    <string name="notification">Уведомление</string>


    <string name="info_about_panic_attack" translatable="false"><b>Паническая атака</b> – внезапный и непреодолимый период сильного страха, тревоги, дискомфорта  в ситуации, в которой большинство людей не чувствуют беспокойства. Данная проблема часто встречается у современников, особенно у жителей крупных мегаполисов.
            Столкнуться с приступом паники может любой человек – независимо от возраста, уровня образования, социального статуса, материального положения. Первый эпизод иррационального, неуправляемого страха часто возникает в подростковом и раннем молодом возрасте. Иногда дебют панического расстройства приходится на пожилой возраст, когда человек сталкивается с естественными феноменами биологического старения.

        <b>Каковы признаки панической атаки? </b>
        Панические атаки могут произойти довольно быстро и в любое время. Эпизод может длиться от нескольких минут до получаса. Во время приступа люди ощущают симптомы:

        &#8226; сильное чувство страха;<br/>
        &#8226; учащение пульса;<br/>
        &#8226; чрезмерное потоотделение;<br/>
        &#8226; головокружение;<br/>
        &#8226; предобморочное состояние;<br/>
        &#8226; онемение рук или ног;<br/>
        &#8226; ощущение, что вы умираете, задыхаетесь, теряете контроль;<br/>
        &#8226; чувство оторванности от окружения или ощущение того, что мир вокруг нереален.<br/>

        <b>Что вызывает панические атаки?</b>

        Точно не установлено, что вызывает приступы паники. Ученые предполагают, что важную роль играют факторы, такие как генетика, общее состояние психического здоровья, опыт взросления, однократный сильный стресс или предрасположенность к тревожным реакциям. Панические атаки нередко возникают в результате неправильной интерпретации физических и психических симптомов тревоги.

        Способствуют появлению панических атак следующие факторы
        <ol>
            <li> Генетическая предрасположенность.</li>
            <li> Определенные заболевания, воспалительные процессы, гипогликемия (низкий уровень сахара в крови), гипертиреоз (активизация функций щитовидной железы), посттравматический синдром.</li>
            <li> Депрессия.</li>
            <li> Неуверенность в себе, личностные проблемы, неудачи в жизни.</li>
            <li> Наличие вредных привычек.</li>
            <li> Неправильный образ жизни.</li>
            <li> Внутренний конфликт.</li>
            <li> Значительное событие (свадьба, рождение ребенка, смерть близкого человека и т.п.).</li>
            <li> Прием сильных антибиотиков с множественными побочными эффектами или вызывающих привыкание.</li>
            <li> Абстинентный синдром – отказ от алкоголя.</li>
            <li> Синдром гипервентиляции от привычки дышать полной грудью.</li>
            <li> Прием стимулирующих или наркотических средств.</li>
            <li> Серьезные сердечно-сосудистые заболевания, при которых возможен летальный исход.</li>
        </ol>
        <b>Почему панические атаки необходимо лечить?</b>
        Синдром может проявляться не слишком часто: промежуток между приступами бывает довольно значительным, но, рано или поздно, паника все равно вернется, то есть само ничего не пройдет.
        Последствия этого таковы:
        <ol>
            <li> Так как паническая атака может застать врасплох в любое время, в каком угодно месте, на людях, то страдающий расстройством человек начинает избегать близких, друзей, никуда не ходить, замыкается в себе.</li>
            <li> Развиваются различные фобии – боязнь открытого пространства, темноты, явлений, т.е. чего угодно.</li>
            <li> Расстройство психоэмоциональной сферы приводит к расстройству личности.</li>
            <li> Формируется неуверенность в себе, что отражается на личности, внешности, отношениях в семье, профессиональной деятельности.</li>
            <li> Нарушается сон, теряется аппетит, происходит обезвоживание организма. В итоге – страдает организм.</li>
            <li> Отказ делиться проблемами вносит неполадки в нервную систему.</li>
        </ol>

        Избавляться от этой проблемы следует обязательно, так как она, судя по вышеперечисленному, приносит проблемы в социальной адаптации, ухудшает качество жизни, мешает нормально работать, отрицательно сказывается на физическом и умственном состоянии.

        <b>Что делать, если у вас начались панические атаки</b>

        <ol>
            <li> <u>Провести обследование.</u> Необходимо обратиться к терапевту и сдать анализы, чтобы исключить соматическую причину (например, заболевания сердца).</li>
            <li> <u>Начать психотерапию.</u> Если физических причин для ПА нет, отправляйтесь к психотерапевту. Лечение будет зависеть от многих факторов. Нередко достаточно только терапии, в некоторых случаях назначают антидепрессанты.<u>ВОЗ рекомендует</u>использовать СИОЗС (селективные ингибиторы обратного захвата серотонина). Это вид антидепрессантов, которые используют для лечения депрессии и тревожных расстройств.</li>
            <li> <u>Регулярная психотерапия</u> поможет избавиться от приступов панической атаки. Она важна и потому, что после отмены антидепрессантов приступы возвращаются.</li>
            <li> <u>Научиться справляться с приступом.</u>Психотерапевт учит переключать внимание во время ПА.</li>
            <li> <u>Выявить причины.</u>После того, как вы научитесь осознанно вести себя во время панической атаки, можно переходить (вместе с психотерапевтом) к работе с причинами.</li>
        </ol>
        <b>Помоги себе сам</b>
        Подверженным приступам панике следует придерживаться и таких правил:
        <ol>
            <li> Не оставаться в одиночестве, не замыкаться в себе. Общаться с родными и друзьями, рассказывать им о своем состоянии – они помогут с этим справиться. Заведите дневник, делитесь с ним своими мыслями, анализируйте их, настраивайтесь на приятное.</li>
            <li> Почаще релаксировать – читать, проводить время на природе, смотреть веселое кино, принимать ванну, слушать хорошую расслабляющую музыку, то есть, полноценно отдыхать. Можно научиться медитации и делать это дома, в тишине, в спокойной обстановке.</li>
            <li> Научиться правильно дышать, освоить методику дыхания, уменьшающую гипервентиляцию легких и таким образом облегчающую панические симптомы – через бумажный или полиэтиленовый пакет. Прекрасный вариант – пилатес, то есть, дыхательная гимнастика. Запишитесь в секцию и занимайтесь ею под руководством опытного инструктора.</li>
            <li> Постепенно, с помощью тренировок нервной системы, выработать невосприимчивость к стрессам, не заниматься самовнушением боязни чего-либо, не ругать себя.</li>
            <li> В случаях выхода ситуации из-под контроля незамедлительно обращаться к специалисту.</li>
            <li> Настраивать себя на позитив. При появлении тревожных мыслей стараться переключиться на что-то хорошее.</li>
        </ol>

        <b>Что делать при внезапном приступе?</b>

        Если рядом с вами находится телефон вы можете открыть приложение SELP, которое поможет вам справиться с панической атакой. Вам всего лишь нужно:

        <ol>
            <li> Нажать на большую кнопку в открывшемся приложении, где автоматически запустится аудиозапись или видео с указаниями как справиться с приступом.</li>
        </ol>

        Если же у вас нет под рукой телефона, вот несколько советов что вы можете сделать при внезапном приступе:

        <ol>
            <li> Постарайтесь покинуть помещение, в котором вас настигла атака. Лучше всего выйти на улицу.</li>
            <li> Если сменить местоположение вам не удается постарайтесь переключить внимание. Например, можно достать телефон и позвонить кому-нибудь, отвлечься на информацию в интернете. Самое главное это сконцентрироваться на какой-либо информации извне, а не на своих чувствах.</li>
            <li> Также хороший способ — это пересчитывать любые объекты, которые найдете под рукой.</li>
            <li> Можно отвлечь себя, изменив свои телесные ощущения. Ущипнуть, слегка потянуть за волосы, ударить себя с небольшой силой. Попробуйте активно менять мимику: надуйте и сдуйте щеки, сводите и разводите губы в улыбке, закрывайте-открывайте глаза.</li>
            <li> Возможно, вместо застывшей позы, вас выведут из ужаса физические упражнения. Приседайте, прыгайте, можно применить легкий бег, имитировать прыжки на скакалке.</li>
            <li> Еще один способ переключить внимание – спеть песню, вслух и громко, или продекларировать стих также громко и с выражением. Текст должен быть позитивным и не вызывать мрачных эмоций.</li>
            <li> Обязательно контролируйте свое дыхание. Вам нужно устранить избыток кислорода в крови. Для этого постарайтесь глубоко дышать. Делайте глубокий, длинный вдох и шумный продолжительный выдох. Старайтесь, чтобы весь воздух выходил из легких.</li>
            <li> Самый действенный способ для восстановления дыхательного спокойствия – подышать в пакет или сложенные ладони.</li>
            <li> В случае, когда паническая атака застигла вас дома, примите контрастный душ.</li>
        </ol>
        Конечно, если атака случилась с человеком впервые, ему будет сложно ее контролировать. Но, узнав, как с нейбороться, в случае ее повтора он даст ей достойный отпор.

        Ссылки на используемую литературу:

        <a href="https://arbat25.ru/myi-lechim/psixologicheskie-problemyi/kak-spravitsya-s-panicheskoj-atakoj-pomogi-sebe-sam-ili-drugomu?ysclid=lhrib028bt57555874">Как справиться с панической атакой: помоги себе сам или другому (arbat25.ru)</a>
        <a href="https://probolezny.ru/panicheskie-ataki/?ysclid=lh7nkplxzq520803167">https://probolezny.ru/panicheskie-ataki/?ysclid=lh7nkplxzq520803167</a>
        <a href="https://video-eeg.ru/informacia/panicheskie-ataki/?ysclid=lh7oco3jgy913360460#pa-10">Панические атаки. Коротко о главном. · Дифференциальный диагноз. (video-eeg.ru)</a>
        <a href="https://psy.edu.ru/blog/panicheskie-ataki-prichiny-simptomy-i-pervaya-pomoshch?ysclid=lh7o7eo74s936581186#2">https://psy.edu.ru/blog/panicheskie-ataki-prichiny-simptomy-i-pervaya-pomoshch?ysclid=lh7o7eo74s936581186#2</a>
        <a href="https://chastnaya-psihiatricheskaya-klinika-stacionar.ru/blog/pochemu-voznikayut-panicheskie-ataki?ysclid=lh7nm4vs5c663951786">https://chastnaya-psihiatricheskaya-klinika-stacionar.ru/blog/pochemu-voznikayut-panicheskie-</a>
        <a href="https://arbat25.ru/myi-lechim/psixicheskie-rasstrojstva/panicheskie-ataki-i-kak-s-nimi-borotsya?ysclid=lh7nm3dfjg45740287">Лечение панических атак специалистами и в домашних условиях. Симптомы и причины данного расстройства психики (arbat25.ru)</a>

    </string>
    <string name="title_cancel">Cancel</string>
    <string name="title_save">Save</string>
    <string name="title_time_sleep">Time sleep</string>
    <string name="title_mood_dialog">Your mood now:</string>
    <string name="mood_angry">Angry</string>
    <string name="mood_dreary">Dreary</string>
    <string name="mood_depressed">Depressed</string>
    <string name="mood_elated">Elated</string>
    <string name="mood_cheerful">Cheerful</string>
    <string name="title_video">Video</string>
    <string name="title_your_mood">Your mood</string>
    <string name="going_to_bed">Going to bed</string>
    <string name="enter_the_time">Enter the time</string>
    <string name="awakening">Awakening</string>
    <string name="ex_total_sleep_time_8h_10m">Total sleep time: </string>
    <string name="title_sound">Sound</string>
    <string name="date_range_analyzed">Date range analyzed</string>
    <string name="title_dialog_add_sleep_go_bed">Select being to bed time</string>
    <string name="title_dialog_add_sleep_awake">Select being to bed time</string>
    <string name="title_dialog_range_sleep_date">Select a date</string>
    <string name="title_tab_on_day">On day</string>
    <string name="title_tab_on_week">On week</string>
</resources>
